內地813人染疫不治 死亡數字超沙士

內地813人染疫不治
死亡數字超沙士

【肺炎大爆發】

內地新型冠狀病毒肺炎爆發逾兩個月，累計死亡人數截至昨晚達813人，人數超過2003年SARS疫情全球總死亡人數的774人，但全國前天新增確診病例較之前一天下滑兩成。有美國傳染病學專家稱，若中國內地的防控措施有效，本月內的新增病例應急速回落，但農民工春節假後返城將為防控工作帶來風險。疫情發源地武漢市昨天起開始全城一天兩次的集中消毒，包括醫療機構、集中隔離點、病人住處、密切接觸者家庭、社區、超市、酒店、集貿市場等。

肺炎疫情嚴峻，由武漢會展中心改建的「方艙醫院」已收治逾400患者。路透社

國家衞健委通報，內地前日新增確診病例2,656宗，其中湖北佔2,147宗。截至昨晚深夜，全國累計確診病例逾3.7萬宗，其中湖北佔27,100宗。疫情迄今在內地造成813人死亡，死亡率2.18%，而湖北省則達2.88%，省會武漢市更高至4.06%。廣東、浙江和河南三個有大量湖北外來人口的省分，確診宗數突破一千。不過，上周六全國新增病例已較上周五的3,399宗下降兩成，而湖北以外其他省分的新增病例更從890宗下降43%至509宗。國家衞健委新聞發言人米鋒昨在記者會上說：「這表明各地聯防聯控機制以及嚴格管理等防控措施正在發揮作用。」

相關新聞：症狀輕微似流感 無從追蹤病源 張竹君：港府難阻社區爆發

美專家︰不能斷定疫情見頂

美國哥倫比亞大學傳染與免疫中心主任利普金（Ian Lipkin）說，如果控制措施奏效，病毒傳播的「大幅減少」將在本月內開始。2003年SARS疫情曾協助世界衞生組織和中國政府應對疫情的他稱，溫暖的天氣將降低病毒的傳播能力，並使人們遠離更容易傳播病毒的封閉空間。但他指若隨着人們在春節假結束後重返工作崗位而令病例激增，那麼就有麻煩。密歇根大學公共衞生學院流行病學教授艾森伯格（Joseph Eisenberg）認為，現在就斷定疫情是否已見頂還為時尚早：「即使報告的病例可能達到高峯，我們也不知道未報告病例的情況。」

武漢肺炎死者暴增，早前有老人病死街頭。資料圖片

醫院斷錯症累80人感染

武漢市衞健委昨宣佈，即日起每天上午10時和下午4時，在全城將開展兩次的集中消毒。集中隔離點按「醫療機構消毒」中的消毒方法開展相關場所的空氣消毒和物體表面消毒，污染物和污水也要消毒處理。再有媒體揭發當地醫療機構早前防控疫情不力，《中國新聞周刊》指武漢精神衞生中心醫院院內群聚感染情況嚴重，至少有30名醫護及50名病人確診感染武漢肺炎。有該院醫師透露，醫院病房自1月12日起就陸續有人出現發燒症狀，但最初的10名患者皆被當作普通感冒，迄今已造成一名確診病人死亡，此外該院也未能及時獲提供防護物資和藥品。該院院長李毅接受查詢不願受訪，原因是「現在有紀律要求」。

中新社/美聯社/路透社

先得2.2% ,要信黨